民族、族群、民族構建 與 民族國家

民族（Nation）是政治共同體（Political Commuity），而不是原生的族群（ethnic groups），公眾（the public）或者人民（people）。生理上的血緣和基因，如同文化意義上的語言和習俗一樣，只是民族構建（the creation of nation）的材料（materials）而不是目的。

民族國家（nation state）本質是政治共同體被國際社會普遍承認的「合法狀態」
（legitimate state）,和語言、風俗與文化之類的「原材料」（materials）並不直接對等。

論證Uyghur的人種是Turk而不是Chinese，實際就是Uyghur的資產階級精英創造名為Uyghur的政治共同體，將原本被統治的信奉回教的East Turk地區底層農民納入這一範疇。這屬於卡爾·斯密特的決斷論（Dezisionismus）範疇，即「一個政治共同體的存在狀態是由其民族（Nation）全體所做出的政治性決斷」。

當然，這裡的民族（nation）是泛指，它的實際代表是資產階級精英及其共同意志。無產階級（proletariat）不可能創造自己的政治共同體，所以列寧正確的指出，必須依靠先鋒隊對內對外發動全方位的超限戰，才能保證無產階級的偽共同體存在于資產階級政治共同體林立的世界。

貴榧過去利用各種殘酷手段迫害的，主要是Uyghur的精英階級，但目前將這種手段擴大到其全體民眾，實際上就是將未來留給了海外流亡社區（Uyghur Diaspora）。判斷匪諜言論的標準，就是這種言論是否有利保護和發育於某民族的資產階級。如果學術上好像十分正確，但隱含以無產階級為出發點，必匪無誤了。

巴蜀利亞、湖湘尼亞、荊楚利亞、幽燕夏 etc.

香港民族主義以外, 視野更遠既各地民族主義建構